【必入】香港臨時政府約法

《香港臨時政府約法十條》

就《宣言》，向香港全體居民宣布，成立香港臨時政府，香港主權屬全體香港居民所有。

中華人民共和國嚴重違反《中英聯合聲明》，沒有承諾為相關特別行政區帶來《聲明》及《基本法》所賦予的民主、自由等公民權及政治制度。在香港人作出多次抗議後，中華人民共和國及香港特別行政區政府採取打壓態度、阻止香港民主進程前進，令港人無法忍受，故成立此臨時政府。

現告十令，暫作香港政局之敕處：

一）香港主權屬全體香港永久性居民所享。

二）香港所以成文法、不成文法及相關所有習慣法例，將依舊實行。

三）因中華人民共和國違反《聲明》及《基本法》，故香港特別行政區之行政長官、政府官員均已喪失其治港正統權，此乃我等港人之同議。

四）香港臨時政府繼承香港特別行政區政府，正統性地宣治香港之行政權、立法權、司法權及所有治理權。

五）繼承香港特別行政區所有行政權、立法權、司法權及所有治理權，包括所有政府部門。

六）香港居民之所有生活不變，並享有所有公民權利。

七）本府政體有待約議，將於民主、自由、平等三範疇體制下訂立。

八）香港臨時政府應於民選成立立法機關後、民選而舉一政府元首，而後再訂承政體。

九）尊重一切香港居民政治自由、集會自由、示威自由。

十）無統一思想，僅以港為本、以良知為本、以自由民主為本。

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

推

Solomon叫臨時政府收皮